---
layout: page
title: Nebe
description: Sûre
excerpt: "78'nci Sûre"
modified: 2017-08-29T17:50:00.564948 17:00
encoding: UTF-8
tag: 
 - Nebe
---

## 78. Nebe Sûresi

**(1)** Birbirlerine hangi şeyden? soruyorlar,
**(2)** büyük haber den (mi?)
**(3)** Ki onlar, onda ayrılığa düşmektedirler.
**(4)** Hayır, yakında bilecekler,
**(5)** sonra hayır, yakında bilecekler.
**(6)** Arzı bir beşik yapmadık mı?
**(7)** Ve dağları birer kazık,
**(8)** ve çift çift, sizi yarattık, 
**(9)** ve uykunuzu dinlenme yaptık, 
**(10)** ve geceyi bir giysi yaptık, 
**(11)** ve gündüzü geçim zamanı yaptık, 
**(12)** ve üstünüzde sağlam yedi (gök) bina ettik,
**(13)** ve parıl parıl parlayan bir lamba yarattık, 
**(14)** ve sıkışan(bulut)lardan şarıl şarıl su indirdik,
**(15)** onunla dane(ler) ve bitki(ler) çıkaralım diye, 
**(16)** ve birbirine sarmaş dolaş bahçeler. 
**(17)** Muhakkak ki hüküm günü belirlenmiş bir vakittir,
**(18)** o gün Sur’a üflenir, bölük bölük gelirsiniz,
**(19)** ve gök açılmıştır ve kapı kapı olmuştur, 
**(20)** ve dağlar yürütülmüştür, bir serab olmuştur,
**(21)** şüphesiz, gözetleme yeri, cehennem olmuştur,
**(22)** azgınların varacağı yerdir, 
**(23)** çağlar boyu orada kalacalardır,
**(24)** orada bir serinlik tadmazlar ve ne de içilecek bir şey,
**(25)** yalnız kaynar su ve irin (içerler),
**(26)** uygun bir ceza olarak.
**(27)** Çünkü onlar bir hesap ummuyor(lar) idiler,
**(28)** ve tekzib ile ayetlerimizi yalanlamışlardı, 
**(29)** ve her şeyi saymıştık, yazmıştık,
**(30)** şimdi tadın, artık asla, azabdan başka bir şey size artırmayacağız.
**(31)** Şüphesiz, başarı ödülü, muttakiler için vardır,
**(32)** bahçeler ve bağlar,
**(33)** ve göğüsleri tomurcuklanmış yaşıt kızlar,
**(34)** ve dolu kadeh(ler),
**(35)** orada boş söz işitmezler ve ne de yalan,
**(36)** yeterli bir bağış olarak Rabbinden bir karşılık.
**(37)** Göklerin ve yerin ve ikisi arasında bulunanların çok merhametli Rabbi, O’nun huzurunda konuşmaya güçleri yetmez,
**(38)** o gün Ruh ve melekler sıra sıra dururlar, O’nun, Rahman’ın izin verdiği kimseler dışındakiler konuşamaz ve o da doğruyu söyler, 
**(39)** işte bu hak günüdür, artık dileyen kimse Rabbine varan bir yol tutar,
**(40)** elbette biz, sizi yakın bir azab ile uyardık, o gün kişi, ellerinin öne sürdüğü işlere bakar ve kafir, keşke ben toprak olsaydım der.

![78]({{ site.baseurl }}/assets/images/ayrac-muhur.png)
